中環VS上環係咪以「鴨巴甸街」同「機利文新街」為分界線？

係咪係「鴨巴甸街」同「機利文新街」以東

可以寫地址為「中環」？

個人一直覺得分界線係恆生總行

按 A01 中環選區:

東南
萬茂里、堅尼地道

南
堅尼地道、麥當勞道、花園道、下亞厘畢道

西南
下亞厘畢道、雲咸街、亞畢諾道 贊善里、奧卑利街、伊利近街、卑利街、士丹頓街

西
士丹頓街、鴨巴甸街、荷李活道、樓梯街、皇后大道中、急庇利街、干諾道中

西北
中港道

但中環中心係恆生西面

中環廣場系金鐘東面tim

我見有文獻講, 中上環分界係以永和街做分界, 四環九約

總之好亂

不嬲當左呢堆係中環中心

不嬲當左呢堆係中環嘅中心

我會用條電梯分

唔係威靈頓街公廁個彎位?

中環街市堆展板有寫
上中下巴殺

個中環選區夠劃埋港澳碼頭入去，唔通你又叫個度中環?
不過蓮香個位都叫係中環，九記牛腩就叫上環居多，所以我都同意你個講法。

永和街+鴨巴甸街做中上環分界

威靈頓街公廁

叫 中上環

我用上環地鐵站分，過左就係

剛剛先記得71巴士叫中環(永和街)做"總站"，如果連埋之前份文獻，似乎永和街先啱!

其實巴士唔多準
因為好耐以前港澳碼頭已經用緊「中環(港澳碼頭)」，但實際係已經喺上環範圍

明白巴士標示嘅地點唔係全準，所以都想搵多啲資料證實。

剛剛查到中環"蛇竇"樂香園咖啡室就正正係機利文新街以西永和街以東

而搬到呢個地址時，傳媒未有提到係咪搬到上環，如果個part唔係中環，傳媒應該會提吓。

中環：威靈頓街與皇后大道中交匯處至美利操場（今中銀大廈）?

from wiki

過左永樂街就係上環

油麻地同旺角分界係咪登打士街？

#14,#20,#21都係打橫，但係打直幾條街點計，先係樓主想問嘅地方。

嚴格嚟講，中銀大廈之後(紅棉道)叫金鐘無乜爭議，美國銀行中心一過橋底就到金鐘，而中環半山用堅道做分界線都係無乜爭議

呢樣係，94年以前油尖區同旺角區分界線係登打士街

梗係啦

明明個度叫 中環港澳碼頭